{
    "question": "Manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel (PLSV)\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan (\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalo salah </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan(\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-di-dalam-zat-cair-akann-mengapung-jika-784",
            "question": "Sebuah benda di dalam zat cair akann mengapung jika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah benda akan mengapung jika massa jenis  benda tersebut lebih kecil dari pada massa jenis zat cairnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-siklus-air-yang-terjadi-pada-nomer-3-adalah-226",
            "question": "Proses siklus air yang terjadi pada nomer 3 adalah. .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>apa gak tahu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-gaya-yabg-di-pelukan-oleh-benda-bermasa-1000-gram-agar-mem-250",
            "question": "Berapa gaya yabg di pelukan oleh benda bermasa 1000 gram agar memperoleh percepatan 5m/s\u00b2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5N </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>m = 1000 gram = 1 kg</p><p>a = 5m/s^2</p><p></p><p>Ditanya : </p><p>F = ?</p><p>F = m \u00d7 a</p><p>F = 1 \u00d7 5</p><p>F = 5N</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-organ-penyusun-sistem-mengalami-kerusakan-apa-yan-402",
            "question": "Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan apa yang terjadi pada sistem organ tersebut?dapatkah sistem organ tersebut berfungsi dengan baik?    jawab yang benar ya ;')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan maka yang akan terjadi :</p><p>1. Tubuh akan merasa sakit</p><p>2. Kinerja tubuh dalam melakukan berbagai aktivitas fisik maupun non- fisik akan terganggu..</p><p>3. Organ penyusun sistem yang lainnya tidak dapat bekerja dengan optimal</p><p>4. Tubuh akan merasa lelah karena terus bekerja dalam mengobati organ yang rusak</p><p>5. Perkembangan tubuh akan terhambat karena nutrisi yang dimasukkan kedalam tubuh akan dipakai untuk menyembuhkan organ yang rusak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-kubus-dengan-panjang-sisi-50cm-diletakan-pada-meja-da-268",
            "question": "Jika sebuah kubus dengan panjang sisi 50cm diletakan pada meja dan massa kubus 5kg, maka gaya tekan kubus tersebut adalah..    a.400 n/m\u00b2\r\nb.300 n/m\u00b2\r\nc.200 n/m\u00b2\r\nd.100 n/m\u00b2\r\n\r\nplease jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 200 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dik:</p><p>s = 50 cm = 0,5 m</p><p>v = s x s = 0,5 x 0,5 0,25 m\u00b2</p><p>m = 5 kg </p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>F = w = m x g = 5 x 10 = 50 N</p><p>dit:</p><p>P=...?</p><p>jawab:</p><p>P = F/A = 50/0,25 = 200 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-batu-jawab-dengan-benar-1-sebuah-meja-yang-terletak-pada-la-666",
            "question": "IPA, batu jawab dengan benar     1. Sebuah meja yang terletak pada lantai didorong namun meja tetap diam dengan demikian dapat disimpulkan bahwa....\r\na gaya dorong sama besar dan gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nb. gaya dorong lebih besar dari gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nc. gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorongan\r\nd. gaya dorong lebih besar daripada gaya normal meja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. Gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorong</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-menyelam-hingga-kedalaman-500-m-di-bawah-permukaan-l-982",
            "question": "Sebuah kapal menyelam hingga kedalaman 500 m di bawah permukaan laut, jika massa jenis air laut 103 kg/m3 dan tekanan udara di permukaan laut diabaikan, besar tekanan yang dialami kapal selam tersebut ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ph = \u03c1.g.h</p><p></p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>Ph : tekanan hidrostatis (N/m3) atau (Pa)</p><p></p><p>\u03c1 : massa jenis zat (kg/m3) = 10^3</p><p></p><p>g : percepatan gravitasi (m/s2) = 10</p><p></p><p>h : tinggi (m) = 500</p><p></p><p>Ph = 10\u00b3 x 10 x 500</p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>catatan: penanya menulis massa jenis air laut 103 kg/m3. saya asumsikan penanya salah tulis, mungkin maksudnya 10\u00b3 kg/m\u00b3 alias 1000 kg/m\u00b3.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banjir-rob-adalah-salah-satu-dampak-dari-pemanasan-global-yang-di-959",
            "question": "Banjir rob adalah salah satu dampak dari pemanasan global yang disebabkan oleh ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-naiknya curah hujan</p><p>-naiknya permukaan air laut</p><p>-naiknya permukaan air sungai </p><p>-naiknya permukaan air danau</p><p>-naiknya permukaan air sumur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu.. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembah-yg-berada-disisi-kanan-kirinya-dibatasi-tebing-terjal-dise-328",
            "question": "Lembah yg berada disisi kanan kirinya dibatasi tebing terjal disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Lembah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>kanan</strong><strong> </strong><strong>kirinya</strong><strong> </strong><strong>dibatasi</strong><strong> </strong><strong>tebing</strong><strong> </strong><strong>terjal</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>disebut</strong><strong> </strong><strong>NGARAI</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kelainan-pada-mata-dan-lensa-yang-digunakan-754",
            "question": "Tuliskan kelainan pada mata dan lensa yang digunakan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Miopi (Rabun jauh)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cekung</strong></p><p>-Hipermetropi (Rabun Dekat</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cembung</strong></p><p>-Presbiopi (Tidak dapat melihat jarak jauh maupun dekat)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Rangkap</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u2022 miopi &gt; rabun jauh &gt; lensa cekung<br>\u2022 hipermetropi &gt; rabun dekat &gt; lensa cembung<br><br><br>Smg membantu!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}